申領特區護照人數首少於BNO 劉慧卿：反映港人惶恐擔心

《國安法》下民心思變，不少市民申領英國國民（海外）護照（BNO）。入境處預算文件顯示，去年申請特區護照宗數只有25萬宗，較前年大跌60%，當局稱與疫情下服務暫停有關，同期英國政府則簽發31萬本BNO護照，是香港主權移交以來，申請特區護照人數首次比BNO護照少。民主黨前主席劉慧卿指，數字反映港人對香港前景感到惶恐和擔心，「因為驚吖嘛，驚嘅時候咩都揦住喺手」。

根據入境處預算資料，該處去年接獲250,896宗香港特區護照申請，較前年大跌65.34%；同期簽發的特區護照則有264,877本。政府解釋因疫情下服務暫停，致數字下降。英國政府早前回應香港傳媒查詢時則指，去年共簽發311,868本BNO護照，意味去年香港特區護照申請個案數目比BNO少，是香港主權移交以來首次。

政府未評估移民潮影響

申請BNO數字反映港人信心危機及社會瀰漫移民潮，觸發人才及資金外流，政府消息人士透露，政府未曾針對香港人移民對經濟造成的影響作出評估。

去年疫情肆虐期間，入境處大部份辦事處一度停止服務，開放的辦事處亦只提供緊急申請及領取香港旅行證件服務，市民當時只可透過郵遞和網上申請特區護照；申請BNO護照則須在網上填表，並將文件和舊護照郵遞至英國。

自2013起至2019年，入境處接獲的香港特區護照申請年均達70萬宗以上，其中2019年接獲723,798宗申請，並簽發718,273本特區護照；英國於2013至2018年間，每年簽發BNO護照數量僅介乎1.5萬至3.7萬本不等，至2019年簽發量則急增至151,600本。
另外，入境處去年接獲變更國籍的申請有209宗，較前年的289宗略減，但退出中國國籍申請則由前年的207宗增至299宗，申請成為中國公民則由1,638宗銳減至756宗。

中國垃撚圾

孟婆都三本香港護照啦
扣埋呢條發水數再同BNO比啦

你都唔開門點申領

咁好多人本身一早都已經有特衰嘅

牙Reeve都申請緊

施永青: 假既

唔係恐懼 係厭惡共匪竊國

正，有英文版

原來你刀係雞樂團隊成員之一
典解我冇見過你？

[戇鳩警報器: 黃世澤 | martin oei | 交加街38號 ] 警世 黃世澤係令大家用唔到BNO移民既始作俑者

比較嚟做乜
又唔係二㨂一
又唔係每個人年年續

Hksar passport 最重要係俾孟晚舟呢類中國權貴用

事實係 好多人本bno早就過期冇續
而家忽然多咗咁多人走去續

批多啲廁所板俾腥港人
拉番高個數就無問題啦
一人派幾本
又嬴

特區護照過左期都等通關先續啦

入境處去年接獲變更國籍的申請有209宗，較前年的289宗略減，但退出中國國籍申請則由前年的207宗增至299宗

退出難咁多 竟然多過改國籍

講開又講，其實BNO護照應該係續領，唔係申領